勞力士無止境 （Rolex/Tudor)討論區 25

筷子面(stick dial): GMT Master II 的 II字，其中有幾期用冇腳 ll 字, 似兩支筷子, 所以筷子面

百事圈: Pepsi 泛指 GMT-Master 1675, 16700, 16710, 126710 紅藍色錶圈

可樂圈: Coke, 泛指 GMT-Master 16700, 16760, 16710 紅黑色錶圈

沙士圈: Root Beer, 指 GMT-Master II 126711CHNR

Batman: 指 GMT-Master II 116710

綠針: 指 GMT-Master II 116710LN

橙針: 指 Explorer II 1655, 216570

369: 泛指 Explorer I 1016,14270,114270,214270等型號, 錶面3-6-9刻度位置都以數字代替刻度

One仔: Explorer I

閃電針: Milgauss 6541, 116400 的秒針呈閃電形狀

綠玻璃 Milgauss 116400GV

黑十/黑水鬼/單眼仔/單眼十: 有放大日期顯示, 黑圈黑面的 Submariner 116610LN

綠綠/綠水鬼: 綠圈綠面的 Submariner 116610LV

盲十: 泛指沒有日曆顯示的 Submariner (e.g.114060)

綠圈: Submariner 16610LV

單紅 泛指早期 Submariner 1680 和現在的 Sea-Dweller 126600, 錶面有紅色 SUBMARINER 字

雙紅: Sea Dweller 1665, 錶面有紅色 SEA-DWELLER SUBMARINER 2000字, 罕有價值高

深潛: 泛指 Sea-Dweller 1665, 16660, 16600, 116600 126660 潛水錶

鬼王: Deepsea，比水鬼更厚更大，防水深及耐壓能力更強

熊貓: 白底黑盤 Daytona 116500LN

黃金綠面: Daytona 116508，黃金錶殼綠色錶面

Paul Newman: Daytona 116518LN，巨星保羅紐曼曾配戴過的同系錶款

朱古力: Daytona 116515LN 因朱古力色錶面而得名

金銀潤: 泛指當年勞力士推出的金鋼配襯錶款 (e.g.Datejust)

刁乾: Tudor Chronograph 系列

刁濕: Tudor Submariner 系列

火柴頭, 5 支火柴: 勞力士皇冠

炮丈帶/總統帶: PRESIDENT BRACELET (Day-Date 專用錶帶, 含隱藏錶帶扣)

五格帶/珠帶: JUBILEE BRACELET

土炮帶: 非原裝或本地製造的 Day-Date/Datejust K金錶帶

板帶/棍仔: 一格格的錶帶稱作板帶，有時間刻度的稱為棍仔

滿天星: 鑲了鑽石、紅藍寶石作點綴的錶款

MAXI面: 潛水錶面上粗大螢光顯示點及時分刻度

金字面/GILT面: 舊裝潛水錶面上金色字體

釘框面: 舊裝潛水錶面上包有白色黃金框的螢光顯示點及時分刻度

突點面/NIPPLE面: 舊裝金鋼/黃金勞力士潛水錶/GMT MASTER等錶面上裝有凸出金屬粒螢光顯示點

蛛網面: 面盤叻架漆龜裂形成蜘蛛網紋

叻架面/Lacquer面/光面/Gloss面: 錶面使用反光叻架漆物料

啞面/粉面/沙面/Matte面: 錶面物料使用啞黑色漆物料

方膊/方咀/尖膊/尖咀/圓膊/圓咀: 勞力士/刁舵手錶上鍊膊頭位形狀

BENZ針: 潛水錶時針上的Benz標誌記號

陶瓷圈: 近年運動型系列的陶瓷物料外圈

NATO帶: 軍用錶帶

TIFFANY面/CARTIER面: 錶面上印有TIFFANY/CARTIER字樣

加州面: 某些三四十年代的OYSTER錶面，上面刻有古羅馬字體 I, II, X, XI, 下面則刻上羅馬數字 4, 5, 7, 8

400(舊編號)/888(現有編號): 泛指香港勞力士行貨

RSC 14/F: ROLEX SERVICE CENTER 勞力士服務中心, 位於香港中環康樂廣場1號怡和大廈14樓

新舊貨/NEW OLD STOCK(NOS): 指新舊貨, 一些倉底賣剩的手錶或沒有用過的手錶零件

出世紙/出世卡/保修卡: 隨錶附帶的國際保用證書，2007年後轉用塑膠卡，卡上記載了手錶型號、流水號等資炓，不會獲得補發的重要證明文件

行紙: 勞力士服務中心發出的維修收據，以香港為例，收據上會列出手錶型號、流水號以及服務類型，成為了出世紙/出世卡以外的另一種手錶證明文件

金屬代號- 腕錶型號最後的數目字
0 - 全鋼 Steel
1 - 18CT 永恆玫瑰金及鋼 Steel and 18CT Everose Gold
2 - 鉑金及鋼 Steel and Platinum
3 - 18CT 黃金及鋼 Steel and 18CT Yellow Gold
4 - 18CT 白色黃金及鋼 Steel and 18CT White Gold
5 - 18CT 永恆玫瑰金 18CT Everose Gold
6 - 鉑金 Platinum
8 - 18CT 黃金 18CT Yellow Gold
9 - 18CT 白色黃金 18CT White Gold
TRIDOR - 18CT 三采金 18CT Pink/Yellow/White Gold

NPLM

留名

Pepsi lm

個人錶面太花, 密密麻麻咁

覺得*

同埋黃綠色有少少某隻菜

是咪新一批唔會卡日期

AD sales話新貨已解決問題, 我戴到第四日,暫時一切正常

少帶+唔較錶 唔知
上年年中買

79230b 應該真係無乜人帶

紅,黑都見過, 藍bb最少, 個人覺得隻色麻麻

出面市道咁差。最近會唔會個價落返啲？

有冇巴打開錶行可幫手換膠帶

首次係度呢留言， 大家好.

去錶舖買生耳批
然後再4隻腳貼膠紙包住 怕就貼多幾層

我自己鍾意藍色 想搵條復古feel既皮帶配返隻79230b

上面依隻
我記得讀中學個陣網上睇圖覺得好靚
跟住幾年後 佢就成為左我第一隻rolex

彩色錶面先特別

炒蛋巴有冇見過人轉皮帶

少見
我覺得鋼帶正d wor

炒蛋哥有品味
可以同我戴同款錶

你唔係大dw咩

屋企人送嘅生日禮物

黑十69k 正唔正常?

有錢仔

點解我無ed屋企人

買到先講

我都想做你屋企人
食炒都買俾你

正常，岩既去馬，炒緊80+

黑十69k係公價嚟
緊係正常

屋企人早兩年買左架啦，個時13萬入，不過今年先送俾我

lm

盲十先岩 我屌
岩岩搵到

唔知點解枝秒針踏正但係枝分針唔係踏正個分鐘
有冇ching都係咁？

正常炒價，急想買可去馬，唔急可以排下

慢慢較就會較到

全新行貨66
11萬入得過嗎

係街冇見過藍刁
藍十都係

一文一武留名

點較？我之前係係機場俾佢d職員較完都係咁。。。
定係佢手勢差？

秒針停12點方向

秒針停12點，分針停是但指正一個分鐘，再推番粒的入去，但有機會推粒的入去時分針會郁到位，咁就繼續較，直至成功

一睇就知流四

睇一睇就知咁勁

巴打手圍幾多？ 好難得6694 同deep sea 2隻都帶得幾fit

Lm

有冇巴試過戴真錶比人當假野

未試過

16.5 cm，deepsea 44mm 錶面其實唔係太大，只係厚同重。我有另一隻47mm 既b-uhr，嗰隻就真係大。

想學下野
想知點睇

錶帶？
留名學野

留名學野

經過屯門市廣場刁陀店，浪琴隔離嗰間，又有隻GMT皮帶擺出嚟，根本懷疑之前AD扣起

我喺V City嗰間刁陀店買嘅

新po LM.
Work from home 無乜點帶，成日停

算靚價

金鋼十

金鋼十同金鋼通差唔多周時有啦

12月到依家平均每問4-5間就有一間有

比多少少入金鋼仲好過入炒

勞就係想咁，鋼越難買，越多人買貴金屬，佢賺得越多

買唔到鋼咪買白金
反正差唔多色
買兩三隻白金就買到鋼

勞力士識玩，減產鋼款，逼使加多少少入金鋼

有無人介紹買新白地 想係ad留自己名 唔介意食炒價

如果諗住排鋼款daytona,如果唔係vvvvvvvvvvvvvvvvvvvvvvvvvvvvvvvvvvvvvvip 嘅話，可以慳返車錢同比sales 狗笑鳩你嘅嘅尷尬

真係唔介意就實有人幫到你 可能要18、19

我識一間錶鋪放18.2至18.5
但我都係覺得貴無入

唔介意食炒都會俾狗笑？

想問下114300黑面多現貨嗎？

yacht master 藍針
排ad難唔難

問題係你唔係熟客，sales 狗唔敢炒價賣比你啦。
除非你有fd 係果間ad 熟客幫你搭橋

唔難，算係易排果堆

Ad黎？

留名學嘢

金鋼唔係人人都carry到
好難襯衫

右邊係我dream 錶

右邊幾錢入好靚

唔該巴打
咁試下排先 始終港行好似好D

23.5

79733n LM

單紅留名～

師兄 留tg?

最近見到沙士圈好靚

好想入

不過另一隻同沙士差唔多

好亂

好靚仔，我都打算幫隻黑十配膠帶

90K黑十, 110K金鋼十, 差距真係越來越小, 真係入手金鋼十好過

樓上錶鋪 問ad 拎貨

18.幾值得入咩

上年買金鋼十 100k 咋
我買左隻藍金十
點都抵玩過黑十

黑色ok 膠帶 ok
不過我覺得新裝勞唔襯皮帶的

？

呢兩隻

我只個圖一係沙士圈

圖2係啡面

兩隻都可以配皮帶

想搵直接暗盤ad買

你係ad?

都話樓上錶鋪
邊有可能直接去ad 買呀 咪玩

點會無啊

白地喎

見到CSS 比email我，仲以為話有貨添

會有 睇下有無師兄識人

識嘅 都自己入左la 🤣

窮L買唔起貴金/金鋼，玩番鋼款算

點會無？
比炒價（市價） 再識人
或者通過錶舖入ad買咪有

咁一定貴d 睇下有無人肯囉

成球錶

咪係囉 排到既話通常都係得一個quota
而條友又肯等你 再同你行去ad 鋪
個time cost 幾高

咁都叫窮L, 你的確唔係有錢, 但同個窮字差好遠囉...
唔好咁睇小人好無

佢擺明講反話啦
你咁認真既

網上世界你唔識我我唔識你，大家開心下咪算

Tg再講

rolex po 貼rolex 就好正常架姐

btw 依加帶金鋼仲窮過帶鋼

金鋼好多都可以正價入

Facebook 有人原價讓ds blue

我未試過炒價入錶，我d錶全部都係幾年前正價/有折時入

全新定二手先

巴打你個collection 隻隻都咁上下樣

分唔到個到究竟有幾多隻錶

勞黎黎去去都係咁上下樣，我又唔玩dj果d

鋼運動勞唔知等幾耐，於是乎就入咗隻金鋼十了

其實幾靚～

藍面正d

金鋼十都係好野嚟
但金鋼要個人夠佬味同膚色黑黑地先戴得好睇

116613lb 隻鐳射藍面 好有貴氣

係咪因為你分針未指正00分

夜光亦都好睇，越睇越鍾意

兩隻唔同款黎
我覺得如果係男仔就帶gmt好d
ym 磨沙圈我覺得有d 女仔feel

不要說了
就係唔撚知點解鐘意既沙士偏偏要炒

玫瑰金YM唔炒、沙士就炒

Walk in 見到

好難想像買咁多隻差唔多嘅表我盡量一個牌子只買一隻

全新 ad 可落名

新手留名

新手可以點入門

我已經有隻66

毒針好似好吸引

利申：我係女仔

俾錢

師兄，我只有一隻潛水同一隻唔會有人搞老翻既計時錶，我仲窮過你

巴打隻16613係金鋼扣定鋼扣？成日見到d人放嘅都係鋼扣

都係鋼扣

係咪t25面都係鋼扣？想整返隻

我好似未見過16613唔係鋼扣，但可能我見識少

巴打你藍面個隻係咩名堂
個外圈好靚

16613LB

唔係最後期果啲就係金clasp 咩？
好似得最早期果啲係銀色clasp.

係呀張圖果張係1999年，好似銀扣可以變紫面，金鋼扣就一定swiss面，兩者選其一

上星期旺角見16613 NOS 8蚊，幾正

你隻116500一直都係我目標之一，由佢一出時13蚊到宜家19 20蚊，我都唔捨得食炒入

變咗曬命po...

day date🙇🏻‍♂️🙇🏻‍♂️🙇🏻‍♂️

fb d rolex gp講d嘢仲on 9

po隻rm出黎 然後：茅水 唯有帶膠錶

學到嘢，thx

我隻16613係T25面91年錶，但過咗咁耐仲係藍面就應該變唔到紫色

其實點解舊左會變色？

拎左隻盲十了
邊到換rubber b 好

真係唔知我諗同夜光變黃差唔多掛，有d黃晒，有d冇晒夜光但都仲白雪雪

藍變紫應該係經過陽光晒同氧化之後既結果

第一隻表

咩價入？

69k

算炒得少

我都換左

Ching邊到換？我白面都諗住換黎玩下

呢排突然出番貨
我walkin 都買到隻鋼

根本HOLD起比炒價啲街客刁都要食炒價真係無解

2018年頭一批唔敢講，冇咁多產量，2019年10月都話4處冇貨，排隊，水貨佬炒到35000，根本唔係冇貨，hold住哂，嗰時排隊買係唔收信用咭，要比cash，冇折

自膠 係珠帶Batman

原價？？？

左邊幾錢入？

問ed問題同問人 係咪有錢派一樣

發下夢先

小朋友可能以為人情無價

7.8

我呢邊ad 拎 佢話ard 108k

玫瑰金好L難襯

108好抵

新版藍黑wo

合理，但我唔會買😂😂😂

最近身痕想換錶
私放隻YM 16622
有888紙有綠牌
53K 上行+800
有興趣既留TG 我再send圖

貴左啲

珠帶正啲

等下應該仲有得跌

板帶睇落順眼啲

貴左幾千lo

剛剛買咗ex2

仲有就係 66 100k
黑十 80k

66靚價，有興趣

no
我拎左隻盲十only

一年前入既第一隻

66有興趣，tg Benwong03

66有興趣

全新66真係放100K既話, 足足比出面平左20K

原來依家116600 SD4000貴左咁多, 兩年前呢隻仲係平過公價賣

升值

呢隻停產左都炒唔起, 仲平過66

2016年係中野Jackroad六皮野入手

嗰陣又話太似黑十，又大舊左，無左放大鏡，所以唔好賣停產。依家又話夠平衡，無deepsea咁大隻，停產所以升，真係吹漲

我2014年綠針日本都係買5萬有找，所以依家啲炒會真係買唔落手

2015同樣日本AD入手5皮唔洗

講似樣宜家隻單紅咪仲似黑十，遠睇一樣樣

17年 入金鋼藍十 都係jackroad 7皮幾
仲有6萬miles 袋返

唉，17年我都有再去jackroad睇過，本身睇中咗隻全新有膠888大白橙，計番五皮，但最尾無要到

jackroad d 價其實唔平

冇入黎一排, 成個post氣氛同討論都高汁左
我又黎報到下先

人生中第一隻

本來我第一隻rolex都想選佢，但覺得炒高好多先冇選

依家炒到無野炒連大白橙都要炒埋, 但其他價開始回落係真

呢隻比起66嗰啲, 已經唔算炒得勁啦

都係，最後入左黑地（仲炒得高）

依隻宜家係咪同66同價啦 炒到
我最初都揀佢。屌。點知朋友買咗廢事一樣無買

買左新勞
夠十個正評，我就po俾你地睇

珠帶還好 10.5姐

豬帶依家100K有啦

好老吖個感覺

唔想知唔想睇

負皮

呢隻炒價100K
66炒到120K
邊度同價

咁架

恭喜

知就唔會問啦巴打

鍾意左黑十好耐，開始計劃緊入手！
想問下係咪只會愈黎愈貴？
同埋作為新手有無話邊到入手最穩陣？
多多指教

有錢佬

一定AD入手最穩陣

喂我都係喎
睇中左盲十 希望唔洗食炒價啦

研究左陣
最合理推斷係好似YM40咁剩係轉機芯 出完舊版跌價

黑十下年轉款？

黑十又係一定改機芯 我買佢又係唔會大改款

冇錯

請問AD係咪都係間間唔同價同未必有現貨？

唔識人好難排到

請問夜光呢隻係咩number?

唔介意二手，如果買二手有咩要注意？
我唔急買，而家開始慢慢睇學下野，見Facebook都有好多有實體店嘅錶舖。

其實買咗新版藍黑可唔可以買條原裝版帶換返上去？

你好朋友

116713LN

心情靚 買咩錶好！

116613LN

點解我啲負皮仲多過地通？
唔通我值錢啲？

借來帶返去溝女得唔得？

Baby g

兩隻 thanks！

如果買二手一定要上行CHECK, 依家啲超A貨已經進化到用真殼假芯 / 假殼真芯, 唔熟好易中招

fb gp 收錶

錶舖放既錶 你預減返5%
自己出去同人上行收

咁高招

三十年前都玩緊依啲
當年勞芯都好受歡迎

一隻真錶可以變兩隻咁賣，幾抵，所以二手其實好高風險

放心 食硬

買二手舊嘢都要食幾千

下面果隻幾錢入？好靚

想問左手邊係咩number？

新手請問
1. 手比較幼，係咪戴細隻d 無咁肉酸？即係40 mm?
2. 承上 40mm 選擇好似唔多，如果budget 100-150k 唔介意食炒價，有咩model 好介紹
3. 歐洲，日本買同香港比會平d 嗎？

最大路果幾款都係40mm啵😂😂

日本邊到買

黑地你邊到買 同幾錢

可以俾埋系列or 型號嗎 tks!

最大路都係，地通、十仔、GMT

日本AD買到行會比HK既AD平(扣埋退稅個D), 但熱門既鋼款只會賣比當地人

而日本既水貨價係比HK貴

新手買錶 請問呢兩隻全新大約咩價位到

價錢咪寫左

負評不解釋

個陣交收上左一次
自己之後又上多次保安心

係咪拎上去 睇下洗唔洗抺油

上行免費幫你驗, 二手其實都可以零風險

同佢講驗証佢會問你囉保卡搞架啦
唔洗錢

ching喺邊度入手

周xx

新手想問吓如果轉oysterflex帶可以去邊度整/買

買單紅啦，size最fit

請問一下, 如果本身隻錶跟OYSTERFLEX, 可唔可以上14樓配返條金屬錶帶?

不過有D唔明下面隻DAYTONA有石有金, 反而仲平過配膠帶冇石既玫瑰金/金/白金DAYTONA.

想問巴打們，其實facebook 嗰啲二手勞買賣page 信唔信得過？

上行咪得囉

佢手幼喎

想放咗隻盲十，買綠綠，見facebook依家66炒到10-11萬左右

咪係囉, 上行係百分百既保障, 仲要係免費添

放上網多把人要

有隻228622
有無人有趣？

我岩岩都入左隻盲十
但108k 百事圈算唔算平？
我都想換一換

全新百事108K?

係

Ching有冇多quota

新品定中古

new

抵

上年58k正價買盲十，以為之後放出去至多拎返嗰7折落袋，嗰陣盲十二手回收價唔太值錢！依家想錶換錶入隻66/ Batman

@hhhkskkkk

佢應該當左batman 係百事 唔洗太驚訝
估都估到

諗住放幾多 可以留個tg 交流下

其實點解黑藍 係Batman
Batman有藍色咩

我估今年出新黃金可樂圈GMT

你咁一出一入 都唔見錢
你隻盲十帶左上手 改左帶
=99新

而且 108 batman 唔平lo

百事係紅藍圈 唔係藍黑

有冇巴打喺名人X買過錶？
有冇咩評價

話事話，
點解紅黑圈好似炒唔起唔太貴？
想買隻黎玩下

上年10月去中野
水貨比香港平好多
eg.單紅mk 1 99xxx
沙士125k
朱古力好似19×××× all new

一dd 錶款 同睇匯率

eg： tudor 藍銅 個邊賣35000 香港3萬

唔洗保卡，
流水碼會check到幾時買過左保未，
但如有卡
可以帶埋上去睇下張卡有無俾人改過

沙士咁平?
jackroad而家賣梗1998182 yen(扣埋稅), 用69算都要137k hkd

日本買奢侈品貴過香港啦

日本係貴ga wor

幾年前入過同期1675走左，
前日入翻隻無帶既

好殘
30%new?

比啲keyword你上網睇下先
1675long e，plexiglass，
我呢隻唔算靚，夜光可以黃啲
睇你都係想五萬蚊求其買隻撈以為呃到女屌果啲黎
新裝我都有，不過舊裝無乜人識欣賞預左，
古董呢啲都係比自己同識既人欣賞
點知你衝出黎話隻52年錶殘你都算叻仔

除左new old stock之外我未聽過人用
percentage形容舊裝新舊
舊裝可以殘，但呢隻唔算殘，
唔同你講其他，講個圈吖
個圈幾多人用你想買撈budget既40-50%搵
獻醜不如藏拙，
見樓主新舊都有講先出黎交流下，
連登咁多勁人，交流下姐，虛心啲好
唔識唔緊要，學囉，唔使下下衝出黎

人哋budget得50000 師兄唔好咁認真

想排隻綠水鬼 有無Ching幫到手

點知你衝出黎話隻52年錶殘你都算叻仔 << 一針見血

想去歐洲買地通拿 有無師兄有咩好款推介

鋼？你唔會見到有

無追post是但啦

交流下喳青

Yes 鋼表呀
係咪會好少款

Sor 申手🙏🙏

唔係好少 係唔會有 放心

我諗住去歐洲買勞力士會抵d ma

女朋友排緊隻金地通，
sales話3個月到半年，
排住先，個市咁可能快啲

我諗得deepsea有得walk-in

原價10幻 市價17 18幻
有咩理由俾你直賺 7 8幻
vvvvvvvvvvvvvvvvvip例外

有無咩款 保證 推介

新手想問，去ad官網會搵到有得排隊嘅原價錶，呢d錶以外嘅型號其實係咪代表已經停左產？要買都只可以去出面錶舖買？

正呀巴打，我覺得舊裝錶冇而家d super case咁大隻正d

金銀 貴金屬地通 都有機會入手 鋼就安心食炒
利申 想買白地鋼

知音有無咩目標

125000有得打尖時無買，一等就。。

1680

我一出13幻 覺得太貴等個價回
點知等到18幻 屌

白定單紅？白好抵買，
買過兩隻white
呢隻無磨7萬入，一年後賺左萬幾
試過有朋友個台灣朋友開11無賣到dum撚哂春

[img]

地通真係有買貴無買錯

所以我都諗緊17 18入唔入 好靚

唔知up唔up到

唔敢叫人等但個市係靜左，
長揸鬆動既無所謂

上星期 pp 有玫瑰金 黑面同玫瑰面 地通
又有ym鋼 等緊有無正嘢放出嚟

想問下鋼同金銀有咩分別

貴金屬

無人炒

啲人又話荃灣有得walk-in rose gold Daytona
唔知堅定流， 不過我自己好少睇新裝
除左116500

pp都有

係咪會無咁保值

歷史話比我知老閪都唔好入two tone
自用無得講，但市場價值一定係鋼跳得大過
金，金銀，同做比黑警既帛金

慘了，同澳牛都靜既道理一樣

自用就無所謂 炒就算la

長揸一定唔使蝕既，
除非大花大撞
大升就一定無份

帛金送銀

錶

荃灣AD 係咪真係咁多錶呀

甩曬色
搵鬼同你買咩

52 仲老過我阿爺

咁正

Pacific place HAHAHAH
NOT PATEK

又戴上手影下

不嬲唔入金鋼，d人仲成日好自豪咁話鋼款炒到咁貴買金鋼仲低

我本身真係以為patek

果啲呃啲女唔識以為巧威威

上次去德國同瑞士，什麼運動款也沒有，有貴金屬都已經算稀世珍寶

單紅太貴啦，舊裝塊膠面真係超正
而家應該7萬只可以買到5513尾期果d

8萬都有1680啦睇你要咩質素同要唔要片
唔要對期片換塊service片扣起一萬
有budget先買翻好過玩釘框玻璃面

正喎珠帶

黑色就想買條珠玩
白色配珠麻麻地

其實我覺得黑好睇啲

Deepsea保唔保值

石成本其實好平，而且係碎石
膠帶冇石嗰幾款成隻都係金 所以貴

玩得就緊係要全對期等遲d先再諗而家對隻16600好滿意

不過尾期5513都有升，好癲，反而普通質素既5513跌左

藍面好d 但都要輸錢

自用？

巴打你邊度收？

咁樣一出一入，要補返幾多先得

咁其實又唔錯得晒
鋼款炒到咁貴真係買唔落手
炒到咁貴買全金仲抵

Agger

買左隻黑十，冇戴一晚就停左
上左鏈
到底咩事

想問十仔 要排幾耐

全金都ok，但金鋼就真係不了，不倫不類咁

另外想問歐洲鋪walk in有咩款賣緊

同問 有無清 有經驗
同埋我想問向歐洲 買係咪當水貨

係 一定無運動款

賣唔出個d款

咁sad submarine deep sea個d都無貨
咁水貨同行貨有咩分別
有哂出世紙都唔得？

你想太多了 一定 無！
心理因素

個d媽媽款 鑽石 有無

有！一定有

😭😭想買 運動型呀 巴打

鑽石款 會唔會向歐洲平d 阿媽想買

香港搵底炒算la supply demand問題

其實我都好鐘意d舊勞，但唔識睇真假
怕比人呃，所以唔敢入

大家好 第一次留言

如果係ad 同ad比較 可能會 因為稅既問題

如果係外國ad（買返黎都係水貨）同香港水貨比 大機會唔會

水鬼 有日期同無日期有咩方法
綠色較貴嗎？

水鬼 有日期同無日期有咩分別
綠色較黑色貴嗎

上網做下功課先囉，如果我買vintage 都係諗住去出名果幾間

7萬 無日期
8萬鬆 黑色
11萬5 綠色

問黎都多餘其實
全部都唔會係勞力士專門店買到 全世界都係
機場可能有0.001%機會 間中上網見到（一年一次咁上下）
都唔知係咪真

舊勞同新勞價錢差唔多，甚至會更貴

雖然鍾意舊裝，但呢舊錢買隻舊啲既錶又驚壞又要保養抹油

好難過自己果關...

不過舊裝真係有味道好多

華強貨？

美國或本地朋友

本地唔識睇推介p&f

壞新舊都會壞，舊反而壞左抹油平

我五萬一買，七個幾走
呢隻唔過十，ok啦

隻愈戰愈強真心膠定假膠？
佢個50k買到錶未？

Btw 好嘢都歸哂邊，識人好過識字

睇返前幾年勁靚仔嘅1680都係6萬幾

Agree
但第一隻都係諗住入新
跟一世

買隻新錶育成三十年變舊裝

要想像下個樣先得

買咗啦
Rolex 地.通
嚇爆你地

想問通常啲二手勞店買賣，如果買家睇中隻勞，係唔係要買咗之後先可以拎上行check？因為無可能要個店事陪你出去個幾2個鐘上行check

好似好小人帶deepsea blue？新手儲左錢想入一隻.但又比炒家炒高萬幾

香港地 有錢人大把 不過有taste㗎人真係少數

佢算升得唔多

始終唔同，唔係唔欣賞新錶
但好驚好似aircooled 年代後波子咁
過左十年廿年個款新又唔新舊又唔舊咁
當然個人喜好啦

因為香港人同大陸人心態一樣
鐘意威，我十幾廿萬唔買隻全新無人唔識既錶？
買隻甩色舊裝？

反而係點襯㗎問題

btw想問各位錶主最近啲菌咁勁
出街戴完隻錶會點樣幫佢消毒
定係唔抹就咁放落錶盒

Vinxxxxconcept 同ivansir 果兩間好唔好？

咁呢個唔係問題啦
casual wear 新舊舊都無問題
西裝根本唔應該襯鋼帶

清水洗

第一間貴囉，但ok既，
第二間我朋友叫我唔好，
不過點有信譽都好最緊要做功課，
唔使假嘢，唔對期呀service件都夠你跌錢

VC睇過d 16610/16600， 個人覺得condition真係好差，btw london點睇？

舊裝錶鋪好多都係客放低賣
所以質素真係要自己睇，
玩開新裝既覺得磨到立立令先靚
我自己有得揀無磨我會揀
有全原裝揀全原裝
當然將貨就價啦，其實我自己無乜係錶鋪買
都係經朋友或外國網/ig睇
16610 16600呢啲後期啲銀碼唔爭得遠大把選擇
我小小意見係寧願比多少少買隻靚哂或起碼全對期既好過平一兩萬入隻垃圾翻黎，帶果陣由止可，放果時就喊三聲，買嘢靚既嗌都嗌得大聲啲，一有崩笠唔面殻對期翻填甩夜光放果陣比人壓到一文不值又要輸錢自己無癮

錶面殻唔對期

想請教下，如果隻錶冇盒同證會跌幾多錢？

甩色
二手，好似充大頭 冇錢咪買g shock lo
唔洗夾硬要買一隻二手殘Rolex
好似條女ex 係100 個
玩到殘晒 你都唔想啦

90%

無盒無影響

Thx bro,無證係咪會跌

睇下咩款

乜7 都冇
都唔知係咪偷返來

物色緊白字1680 岩就岀手
上面條傻閪唔話識vintage就衝岀嚟柒

條友講咁耐5萬買到rolex未

1675好靚。不過我都係怕被人呃唔知去邊間買好，下一隻Target。

想買Nato帶配黑十 有冇推薦

如果我係你條女
我真係求下你 唔好戴隻爛鬼舊表出嚟
係我啲姊妹面前落晒我面
窮酸到死

幾時post 你隻50k 地通出黎

唔夠10個正評
唔post

堅
我果陣72算都只係125k
不過我無現金同無銀聯
碌卡就非常唔抵因為會對75算
所以最後無買

師兄 有無多個quota

條傻閪可能真係好悶係咪肺炎冇工開啦

幾萬蚊買隻行針錶都係想曬命姐坦白講

我有現行嘅撈 再玩vintage
窮酸得過你得50k?

有水貨舖賣Tudor gmt 888 32k
係咪唔應該去馬？

其實一向真係冇買錶，但係而家其實有少少興趣想買chanel J12 / Hermes Heure H

想請教下，其實買品牌手錶係咪好唔抵，係咪其實都應該係買返Rolex

買手袋就有研究姐，買手錶真係識條鐵，低能問題，唔好意思

H錶通常配貨用。佢有無比咩袋你？

會唔會有Ching知道邊到/邊個國家AD可以用炒價買錶？唔想幫襯水貨鋪

哩排用緊herbag...都唔知算唔算係配貨，因為本身都有其他嘢一齊買，同埋唔係喺香港買

但係想買Kelly pochette or sth else

不過其實主要係呢排新行，想買錶，所以就睇緊，但完全唔識手錶, 咁啱見到呢度就入嚟學下野

係周大福原價買。。。

on 9的嗎？

咁大個女都未賣過野

我想佢靚得來又想佢保值，唔會賣，但見着佢貶值會好唔開心

見到粉紅 ROLEX OYSTER PERPETUAL DATEJUST 31好靚咁

買來自己戴

諗緊呢位仁兄做咩事，睇返你之前啲留言發覺原來正常發揮似係武肺屈係屋企屈出病

仲有人理呢個傻鳩

初黎報道唔知規矩

116681

Ching 算啦
無謂勞氣

我都想要隻舊裝不過唔撚捨得

40mm？

依d 款 ad買都只係追求落名

水貨 一直都係平d

40mm, 無折。

買完有d後悔， 好鬼重

係咪126621 定116621

之前我搵依隻
有間報價105000 全新 126621
行貨11.4

你個隻好似係黑面？
係既話 唔洗咁貴添 落個下命 成萬蚊 我窮撚比唔起

116621

都買左lu, 無計la

其實啲舊裝真係幾正。1680,1016,1655個d真係有錢都想買隻帶下

多謝師兄分享好野
舊裝啱心水嘅通常都超過自己 budget，玩唔起

舊裝 要好有認識先玩到
如果買到隻舊裝返黎係好靚仔既 我怕會唔敢帶
因為佢係獨一無二 分分鐘買唔返

我ed 資歷尚淺 暫時都係玩住新裝先

睇完佢啲post都無乜感覺，
香港地大把呢啲人

正架，睇下有無機會買啦

想入黑熊貓 白熊貓
乜嘢價係最正常？
Ad有冇機會排到 ？
交收有咩注意

唔係咩好野啦，只係大家同好
新又好舊又好都想了解多啲
我認為舊裝多份歷史同比較有趣先開始接觸
師兄睇中咩

你係fb打同一段野

我冇乜所謂 反正又係分身

檢查清楚安全當佢普通錶咁帶其實都無乜嘢
不過我就一定唔會好似新裝咁洗

5513

有隻Tudor舊紅b 79220r，幾間錶舖睇完相俾左個大概嘅回收價我覺得都ok，還是一定係自己上fb放著數啲？

有無20k

5513正 ，meter first我最鐘意

James bond nato

無 事關我都唔係好知價，但我見某幾間賣緊都唔洗20k

自己用緊呢隻，先覺得係最og既NATO
出面有錶鋪賣700蚊條
香港買到既大陸貨粗好多但相對硬身實淨

Nato襯舊裝超正，相反個人覺得新裝襯落冇咁好睇，4隻腳真係太肥

Exact7ly ，不過先見巴打問先介紹
不過換nato都好過啲人換膠帶，好撚柒
其實tudor隻bb58配nato幾正，係厚左少少
不過兩三萬蚊好抵玩

同意本身bb58原裝條nato帶都幾靚

79220 值錢過79230 依家都無人賣79220r

上fb 叫高少少 都有機會

貴到

算回左架喇，睇到隻十六萬幾full set好吸引
不過比朋友睇過可能有啲嘢同佢描述有出入
同十六萬幾買粉面真係要過好大心理關口

呢條友仔係最近個來兩個月先出現係錶PO玩膠
之前係錶撚PO講VC OMEGA CARTIER無人識

ed 垃圾咪理啦 起佢底 似係震弱智黎

真*

巴打，想要28000俾你
99%新
888

想收隻沙士GMT 最好行貨 新舊都OK
而家大約咩市價

跌價快到

13~15幻

呢隻AD應該易拎喎
去AD問下, 仲可以碌埋卡

其實得3-4雞係咪唔洗諗買撈？

有無巴打知习BB58依家洗唔洗排

walk in Or 有排隊？

無排，相熟sales問我要唔要

唔想買2手住sorry 巴打

係咪正常都跌得快

好唔該巴打
係咪原價？定會有折？

唔係熱門款唔洗keep卦 ？

上年三月係尖沙咀AD買盲十 keep卡九個月

原價, 無折
好似等左2日左右就有

呢間上年仲排到盲十, 而家無烏

又有藍黑GMT 105k 自己去AD買 可落名
有興趣留tg

好明顯係AD嚟

都幾仆街喔，ad拎貨出黎炒
利申，我唔熟手錶

生意慘淡無佣收，鋪頭直接叫員工自購再轉手當出糧，都未輪到街客。

咁唔好講咩AD出貨可落名
咁係私讓
我行入AD大拿拿用十萬幾買隻錶
出張單係7萬幾
仲要係鬼鼠野有3萬係焗俾cash
總會有人覺得無所謂啦買到就得，但不是我

明買明賣 覺得價錢ok咪得 我賣人脈 你又買到錶

暫時得GMT

無問題呀
你咪賣囉我都無阻止你

現實就係咁
你唔買就其他人買

勞自己助長炒風已經唔係近期既事

我自己都係一隻炒價錶都未買過

係呀
每個人價值觀唔同
所以接受到咪買囉

直接係ad攞錶俾炒價，點都好過二手舖俾炒價又要驚又要上行

都係俾同樣價錢，想正價買散戶根本無可能，

價岩咪去馬唔岩咪睇完就算囉，何必批鬥呢

呢個世界無免費午餐，其他人正價買到係有付出

Ching 香港邊度有Phoenix nato買? 想搵

坦白講
我就接受唔到
不過總有人說接受到
話晒「反正要食炒，不如食AD炒」
呢句好似唔會點錯

不過
AD批准自己sales買，佢再私讓咁一回事
但俾錢個店員私下幫你行個方便
其實係同賄賂係無乜分別

正評左 無需批鬥

你一黎就假定我係AD又講到私讓咁

而家香港地要真正正價買炒款 一般人接近無可能
間間AD都有固定vvvip射住咁濟
外國都仲可以渣車去下d僻壤拉關係
香港間間都咁鳩旺 平民百姓唔會夠VVVIP水喉粗
有正價都唔會輪到你

就算你唔係AD
你都係AD fd啦，咁落力賣唔通無份cap咩講真
我係就係唔鐘意呢種手法
不過我係同意
「橫掂要食炒，不如食AD炒」呢句嘅

之但係我又唔覺你賣得比街價特別平
唯一好處就係888同自己名
咁我睇到嘅係你姐呢個平台幫手出貨姐
如果你比市貨平少少，益呢度其他肯食炒嘅巴絲
人地睇到咪由你賺囉

借呢個平台

巴打你接受唔到，唔等於其他人接受唔到既

始終有人想買食炒價都唔介意，咁咪無問題

俾ad sales食差價，同俾二手舖食，

反正都要食，情願俾ad賺啦

永遠都係Supply demand 問題

頭先講咗
接受到就買
無阻止佢

AD個個月有鋼款返，sales返貨只會通知自己人，

街客無機會見到/知道

就算你識ad朋友，都係暗盤價攞貨

外國D小鎮人流量細 keep住個來月去一次
間唔中買返D Tudor 就夠打關係
而家香港打關係個難度係地獄級

AD 冇keep卡喎 早兩三星期前買batman

其實勞又唔係什麼必需品，又唔係咩極品藝術品
唔想俾炒價其實出邊大把其他品牌靚錶
何必俾炒價仲要受氣咁on9

利伸：係有幾隻癈柴舊勞，俾唔起炒價追新勞了，已轉會PP去AD慢慢排隊

有消費先有機會打關係，更何況要睇消費幾多

但唔係個個都可以做到keep住消費打關係

老實講 大家39唔識7
唔係講句巴打 就話要益你㗎

係咪有AD
想買369

其實講到尾咪係有啲人覺得勞個價硬先咁想買渣嘛
有啲人成日屌炒價又屌難買， 到你walk in AD 就買到仲要有折兼且放2 手時要大損手嘅話。。
你就唔會想買啦。

早幾年sub 同gmt 有閪人買咩。。。求其入間AD 都買到啦，到依家炒，咪有好多人"好鍾意""好想買" "炒狗正仆街"

你唔發覺最近多咗d熱賣款咩
唔計超熱賣果d
YM40, 金鋼sub果堆都多咗
經濟差難搵客咪放返出嚟囉
唔好淨係話買家
根本做sales都係一樣
最低限度人地係洗錢果個

成日入錶post問呢隻保唔保 果隻保唔保 想買錶帶又唔想蝕錢
未來既野邊個講得埋 要保去買舊金咪最保

要保值唔好買錶
同埋我諗唔明連錶都要貼保護貼果d

YM40 同bluesy, 金剛黒sub 唔算熱賣款啦。。
呢啲係AD 有時會見到display, 就算無貨 排都係講緊最多2,3 個月。

有都好貴，eBay la
如唔介意貴幾倍pnf/ VC有

綠針早幾年係日本ad多到無人買，計番港紙5皮野，我都執咗隻

我都覺得好奇怪。保值買金買樓啦。。
錶呢啲野係日用品，見到啲人花少少又要生要死
老實講我覺得好奇怪, 除非你買啲野唔用擺入保險箱架姐，否則一定會有使用痕跡啦。

額外果啲一定要比cash 啦。
唔係嘅話你去rolex 投訴，AD 好大鑊

咁又樣買貴錶戴，又想保值
所以買撈姐，唔洗唔高興喎

發現呢排嗰post去得快咗好多

師兄 百事圈有無？

有無沙士呀？😽

有冇盲十？🙌🏻

周大福呢樣野真係有用？

呢個款我覺得有用

即係電子版AD 留名 🤨？

試過其他ad，有d話呢個只係問有冇現貨，要排都要落門市搵staff排。

熱門款都係費事排 又唔識人 唯有食炒🥺 唔該晒你巴打

無用 我試過玩

新手留名

想問下各位ching，116519LN 值唔值得入手同可以喺邊度買(唔好恥笑我)

值
好撚難排

要點排架？

走入AD 右手舉起信用卡
大嗌我要留名買錶

呢隻錶要排幾耐？要俾晒錢先？

其實大家知道左個玩法係點，都唔會去篤既...我估

其實點算為上鏈上得合適
驚扭多左

我有隻全新想賣啊 巴打有興趣既可以留個tg

扭幾多都得

勞力士錶鏈係無盡頭位 上幾多下都得

全個家族俾你買晒

見到秒針郁擰多10吓足夠

自動錶唔會上爆鏈
上鏈錶就會上爆

利申 新手 唔好插得咁大力

無

有AD額外個D都可以碌卡, 不過一定要分2張卡

其實我自己覺得根本ROLEX都知AD咁做, 你唔太過份佢都唔理你
香港開鋪成本咁高, 有AD頂住ROLEX不知幾HAPPY

台灣個邊既配錶玩法仲揚添

AD頂住Rolex?

呢個我都聽過
就算正價/食炒買, 都唔好咁快拎出去賣

試下囉, 又唔使錢

我試過問佢熱門個D, 佢會答你無貨

我意思ROLEX都要靠AD
所以AD唔太過份佢地都唔理, 而家AD炒賣既情況我唔信ROLEX唔知

其實係Rolex帶旺咗間鋪
你有無見過某金行，明明Rolex果邊有門口入
都一定要你行金鋪果邊門口入咗先再穿過去Rolex?
然後再推班大陸人買金先俾買勞
我唔覺得Rolex要靠某d AD，只係佢一貫做法係唔會開BT

你既睇法都岩
之前有D AD做錯野, 都比ROLEX除名

上過手珠帶貼手d,但我都係prefer三格多d

Hello 師兄
你係咪想搵116519ln 我岩岩有隻全新
新鮮date 有興趣留tg

點解鋼比金銀/金更炒得起？係咪多人鐘意鋼？

易襯

Mark 1 面黎 算好新淨
隻錶講緊幾十年前

多謝師兄先，但第一隻撈想去AD買

無問題 祝你成功買到

開心有識欣賞既人
係呀mark 1大約1968-1971年

依家咁撚樣炒法都唔過份
擺明默認，許可，希望佢地咁做添啦

其實戴呢啲古董錶驚唔驚個人比較迷信

當年都係咁諗
當日買個間AD鋪都無埋
13年皇室堡間景福買

咪好似iphone咁囉, 有幾難明呀

Iphone都就咁一塊野貼係面
幾蚊搞掂唔影響外觀
錶點同我見人包到實仲要係一睇睇得出

用case同裸機黎比會唔會易明啲呀, 咁都仲要拗

Apple Watch 有人會貼mon 貼 同保䕶case

我隻apple watch花晒

幾時會出新錶

Baselworld 2020
30 April to 5 May 2020

感謝 無諗住買都期待下新錶先

炒價乜撚野人脈啫

睇個勢都係換芯換珠帶當新表啦

ROLEX最緊要要你揹埋D 死貨架麻

上網見到有人放全新888 116613LB，105800仲平過正價想買金鋼既巴打可以等下，應該好快有折

點睇都係勞力士頂ad 啦

其實係支那人頂AD
而家唔係旺區果啲AD真係拍烏蠅，全店都係員工一個客都無

唔使食炒先算

因為我開post

表係公司架, 散仔幫手賣架咋
佢地幾年先有入一隻熱門款既QUOTA架咋

其實Daytona 間金唔算難襯

不如唔好出啲死貨，到時量少又有人叫春㗎啦

大家去rr買錶會唔會上行？

點解我以前新買一隻錶 有個長輩一拎上手 擰幾下就知我冇擰過？

Feel到，上完會實d

明白

個鋼易襯過間金呢個係事實

之前三揀一揀咗116520

無揀錯

有冇手足用過cape cod拋光布? 評價如何?
開始頂唔順

評價很好

Fb 唔好太認真 見佢地玩50-100 萬既錶 但屋企裝修仲衰過公屋

都唔知真定假野

傷錶嗎? 例如5年時間KEEP住每年自己抹1次, 比起5年先抹1次
抹得多影響價值?

花到咁上下咪拋一次光

好花先一次過黎

拉絲位要用沙膠

我有成罐，效果OK，細花痕得，有凹太深唔得

富豪聚集地咁 個個d錶攞出街 都嚇撚死人

太深都得 如果你好有恆心 會磨薄左

試過

Erhhh 地通都正常
佢地帶RM 再配個公屋地板逼到仆街既屋 真係睇到我好開心

利申：酸 雖然我覺得RM 7到仆街

見佢地一堆人個d錶聚 最cheap個隻係冰藍地通 or全金地通

依家
放到幾錢呢依家唔知
3年前原價入

八萬我都要

大你5k

點解d AD情願執笠仆街，都唔撚拎運動款出黎賣

賣去日本賺得仲多

日本依家都開始瀨野, 我諗啲AD都幾頭痕

呢個位其實唔駛攪都得啦, 整完一帶又花過

咪由9佢執，我又唔會無錶戴又唔會無飯開既，睇吓邊個怕邊個

用口罩換撈日子近了

意思就係唔明
講緊幾年前AD大把運動款擺晒係到大家買
你開心我又開心
點解係都要搞到而家又炒又食骨又上行
真心唔明白姐
你話rolex唔知情咩，一定唔會
你話佢特登話造就到而家個市場咁咩？
我又覺得無乜必要
要知道炒運動款都唔係香港獨有
當然香港問題特別嚴重
而家日日屌話零售點樣慘
又炒人又執笠
咁樣都唔拎出黎賣？
純粹探討下

因為自由市場
錢作怪

Rolex和Tudor是咩關係阿？

想買Tudor裝身

同一間公司 唔同牌子

不過咁都好，間接令玩開錶既依家會開始睇其他brand，其實市場都有好多唔駛又要排又要受氣，仲要quality同價錢抵買過勞既，對成個鐘錶個市場都係好事

咁係咪Rolex on9
咁樣摧毀自己市佔率

有後門賣出去

靜靜雞拎上網賣國際海鮮價
佢唔中伏又做到口碑就可以順住條水去
國際市場唔跌、佢點都唔洗蝕咁多比你本地人

唔係好明概念，意思係Rolex 自己炒埋一份？

默許AD炒價出貨

好似咁

116520都幾多變化 粗幼針 光橋舊橋

Tudor平d 無出貴野

多謝賜教

唔驚喎 我個人鐘意古董
相機 衫 車 無諗過呢啲野
上手都係人一個姐

我明你唔明啲咩
我都覺得好戇鳩
鐘意錶都係鐘意佢啲細節位
顏色 打磨etc..包撚實哂不如唔好帶啦

知還知， 但如果有證據舉報嘅話Rolex 好難唔做野

潮流，就好似以前興金銀潤一樣。
如果有日突然啲韓星， 日本潮人，國際潮人轉晒帶全金36 datejust, 到時一樣係買唔到dj . 變到要入手dj 必需要搭隻Sub, GMT 鋼版。

Rolex 唯一一隻唔會受潮流影響係Daytona.

我覺得大部分想買勞嘅人唔會買其他牌子，勞嘅marketing做得太好，好多人覺得買到勞係人生成就解鎖

自己黎咁勇？

會, 會升級RM / AP / PP運動款

買得起呢d牌子點會買唔到勞

但有幾個真係揸超跑。

我覺得係marketing一種
佢要加大產量我諗唔係問題
但到時有無咁多人恨要
有無一班人幫佢清豬頭骨
仲有無咁有話題性，錢係緊要
但奢侈品就係冷係要人無我有果種心態
即係同hermes一樣
唔買啃夠豬頭骨都唔比你買hot item
公開的秘密，但有個sales直接同客講比人炒撚左

RM真係有錢都唔會買
送都唔會帶只會賣

同意，大部分買現行版勞嘅人基本上唔會考慮其他牌子，唔好話pp, ap, als, fpj , blancpain呢啲。 就算omega 都未必會考慮。

真係玩錶果渣，都會買勞，但唔會係買現行版sub, gmt 果啲。 老實講我之前以前完全無諗過買勞
一來我覺得俗氣同mk. 二來唔鍾意炒風
我都係直到116622 出左先想買返隻勞，純粹覺得靚

可能me 未到果個境界。
真心覺得rm, ulysse nardin 果啲送比我都唔會帶。

身邊唔少人玩返轉頭買omega tudor
可能款ok又唔貴，而家三四萬買得既都唔見得人

膠帶AP都比健身教練有錢mk帶到柒哂
我鐘意Royal Oak，PP，不過唔襯自己
另外膠帶pp女人帶好靚

omega 啲錶款直頭靚仔過大部分勞， omega 係輸在2 手價同movement 的確無rolex 咁准。
Tudor 啲新款都好靚，我都想買隻chrono s&g

aquanaut travel time 係我暫時最想要嘅錶
之前去ad 問，條sales 居然要我食隻perpetual ,跟著就無下文了。

另外我覺得offshore 真係好核突。

其實movement我就無乜所謂
反正撈都唔係好準，要準我睇Iphone ok啦
係二手價問題，但speedmaster係要有既

但最後唔係你咁諗呢

勞都唔係好準？ 機械錶movement 入面除非你計埋springdrive(我當佢係quartz). 新一代勞啲movement 應該算係最top 果堆。

moonwatch 係唯一一隻2手價ok...

Aquanaut 正呀 ， 叫佢食屎啦

好撚核突

據我所知，Rolex 個老細係獨資。佔有率完全唔洗考慮，唔洗同股東交代。

完全冇曬RO 原來嘅低調高貴
買offshore 不如買Hublot big bang.

I mean 我追求精準既就唔係揀撈，
不過可能我同女朋友既新裝唔係最新果堆，
都較得幾密，不過我地都係全新返黎擺一排先帶

Hublot完全唔識 但
日日返正見佢啲錶好似抄呢個抄果個咁
巴打可以介紹下嗎？

Hublot 前ceo 都話明Big bang 係抄Royal Oak.
不過個ceo 好猛料， AP, Blancpain, Hublot, Omega 都經佢手咸魚返生。
Hublot 係無咩自己特色，我自己唔會考慮，但如果買RO offshore 就不如買big bang 咁解

咁帶機械錶除咗款之外唔多唔少都係欣賞個機械設計同工藝嘅， 非tourbollon 做到+/-2s per day 已經好勁。勞個movement啲decoration 唔靚仔但準確同耐用，都算係Rolex 嘅品牌特色黎嘅。

如果相比grand seiko?
因為有朋友同我講過要準就買GS

所以咪話睇你計唔計spring drive.
但SPRING DRIVE 唔算純機械，佢個擒縱系統係用石英振蕩去調整速率，所以超級準確
原理同石英機心一樣。 但佢又唔係純石英機芯
spring drive 算係hybrid movement, 半機械半石英。

如果機械movement 計埋GS SPRINGDRIVE 就一定係SPRING DRIVE 最準，同埋SPRING DRIVE 機心個second hand sweep 真係smooth 到幾高beat rate 嘅機械機芯都比唔上

撇除通城單野，我個人覺得grand seiko snowflake spring drive 係一隻必備嘅手錶。

想請教下，買賣2手錶黎講係咪網上平台交易最好？

邊度買唔緊要，最重要係上14/f check 左先

學到嘢一直少研究機芯，
只係睇快慢幾多，我習慣左就隻錶，
第一隻錶係細既speedmaster，
第二隻係deepsea，第三隻係1675
全部都唔準，係睇唔準幾多，得閒就較下咁

1675
我鍾意研究呢啲嘢買機械錶好大程度因為欣賞啲機械engineering

第一隻1675走左喇，五六年前五萬一蚊入
之後入過兩隻1680，呢排又入番1675

陰莖陰莖玩開舊錶唔追求準，
只求外形設計同condition
同埋無乜機會打開黎睇，
如果有架撐開黎睇望住啲零件係幾過癮

Omega啲芯不知幾準 兩個月都快唔過5秒

omega造工同機芯準確度根本拍住勞喇同埋我反而識好多朋友係一開始買勞，因為真係只係貪保值，但買買下出街同人撞到無癮，反而唔再理2手價玩其他brand，認真玩得錶就唔諗2手價喇，要保值唔好買樓買股票

而家玩緊幾隻omega, gs 大可買兩隻撈 但我玩得幾開心又少同人撞

係gs啲service聽聞唔係好得

係，好多人都係呢個心態

保值既係資產
唔保值既係玩具

我唔買玩具 只買資產
利申：窮

想買隻綠玻璃粗用下

個價咁，玩ap / Tudor 仲好

玩咗勞之後，再入咗隻Zenith El primero 三圈款, 始終想試下褸空同有透背睇下，重要呢隻計時有日期。我買錶一定要有日期， 除咗Daytone無得揀。下一隻想試下第三類機芯既Spring Drive

你行入AD話要食炒買到錶再講

我鍾意皮帶
依隻真係正
不過40k tudor
貴左d 等下先

Sorry, 我前年前後只入左ad兩次95k入左綠綠，第一次放低卡片，兩星期後打黎問我炒價要

今時唔同往日

Aqua terra正到爆

Sg 同 chrono sg 都好正
玩呢都好

Omega 個擺陀真心不得了 又嘈又震

你放耳邊搖？

戴上手試😂

但現實是rolex銷售額還是遙遙領先車尾燈都見唔到
人就係咁犯賤，越難買到就越要契弟咁去求返隻
無炒價果時求你都唔買

講難買，PO咪仲難，有錢都未必賣俾你，唔該放低卡片睇下你夠唔夠地位先

特登去google下

rolex 銷售額 係第二 第三 第四名加撚埋

勞銷售額咁高根本係AD散晒啲貨出去比水貨佬啫
就算話有人脈嗰班, 比佢排到正價, 但背後其實又已經駛左幾多錢落個AD佢先會益你?
有人脈仲要食炒價既, 講衰啲仲傻...擺明當個客水魚劏
但人係犯賤你講得啱, 所以我有隻綠針就夠, 己經轉投其他Brand, 點都唔會炒價入係我選擇唔做一個犯賤既人

PP

2隻 市價溝埋黎計
你不如直接水貨舖買 平d 仲唔洗等

屋企人既錢就唔係錢咩

唔駛下話...買隻錶都要講地位
講真我覺得買撈都係量力而為啦
乜嘢炒唔炒價保唔保值
大家心目中個價值觀都唔同

問題係我好好奇點解Rolex 會助長炒風
照計炒家賺幾多錢都唔會袋落rolex袋掛

冰藍地通拿依家賣到幾多錢
想放

有無人會知道AD買全金Sub會唔會有折？

貴金屬錶賺得更多，搞到鋼錶款供不應求，炒到接近貴金屬錶價錢，自然想買撈嘅就會去買貴金屬錶，唔使排唔使食炒

幾年前撈搞亂碼，目的係等你哋計唔到產量，撈唔係上市公司，唔使喺財報公告，炒款減產咗還是hold貨大家都唔知

我講的是patek philippe
老實講，雖然各地唔同，係香港行入PP AD買熱門款真的是要經vip介紹，再留低卡片交上總代理去批核，再視乎額下的專業或社會地位去睇會否分配一隻給你

勞就親民d，最後都只是講炒價幾多而已，捨唔捨得問題

20萬BUDGET可以買到邊隻patek philippe??

我估係留返比啲入去一次消費一百幾十萬既客

勞既價錢個range真係好闊

運動入門款5167, 5711等都得
不過排隊以年去計

咁西利

咁你屋企人係咪都買就無所謂啦

pp要 睇職業

66

Pp排隊要卡片 炒到一隻全年唔使做

通常要咩職業/地位先賣比你？

gmt

醫生律師Banker

400k都唔知有冇人要

廚師ok?

我就掉番轉，正價有折時買好多，炒價就無買過，由9佢慢慢炒囉，我又唔會無飯開無錶戴既

我蝕底d，一皮野同你收

兩皮跟

66啦，rolex一定買鋼款

態度正確

上手黎講gmt，但綠綠長線應該穩陣啲
都係果句，永遠唔會買two tone

er 我諗都係睇下你咩廚師啦，有返咁上下嘅都冇話唔得
主要係judge下你會唔會拎去炒姐
以依加嘅炒價同2,3年前比較，排嘅難度又相對上高左，我估佢睇廚師門檻又會再高啲，可能要名廚級
不過排左先算啦

三十萬收 認真

手幼撚路過

我出三十一

跟40

比我揀鋼gmt
愈睇珠帶愈順眼 太多人帶普通十仔喇
好似有啲分別好啲

沙士

酒店級米芝蓮西餐主廚應該ok

Muji抹貴金屬布係咩嚟？
見fb有人講過

可能出新色圈呢

無印出個d？

How much

抹唔到花痕
但會「令」左

用過

Ok wor , 888?

二手價 66
115？

是旦啦。正價嘅話

唔該巴打 原來加左價

綠玻璃冇咩人買ge

想問邊到搵到全新 同埋咩價錢到？

非常貴 停左產 都唔易搵

全新要廿個

一定係沙士圈

新手入坑， 考慮緊呢三隻， 諗住買畀遲啲出世個仔， 大家畀啲意見， 感謝

3 2 1

我屋企人有隻全新66. 幾年前周大福買，full set 行貨888 ,放110k. 有無人岩

對個仔好D 買daytona

呀仔應該20歲都未識欣賞jubilee
Btw 3>2 , YM2真係唔識欣賞

同意

會計師都得

咁又真係會賣俾會計師
不過都要你張卡片有返咁上下

仲有好多聽業都得
公司管理層、政府或公㦵營高層等等等等
又唔好睇到咁高不可攀

不過最好是起碼唔會咁易同保險、地産、sales又或茶餐廳企堂撞錶咁尷尬

結婚應該要買金，金鋼帶

唔駛

近date既都平過110k

金平過鋼...

又平唔過369下話

369要d 時間搵啫

換左表帶可唔可以上14樓
買左一星期
冇戴一晚就會停
唔知隻表係咪有事
上網睇動能儲存可以行30-48小時

要即刻有錶但又唔想食炒有啲難度

369 無得輸

$？

廿個有找搵到
但廿個買116520又有啲反智
寧願買ceramic，16520>116500>116520

369斯文易襯又唔貴
今日戴隻賤種無人會買既細價撈

係咪叫爬山虎

之前見到

咁都識

也舊年10月開始問AD，冇一間有

我都係行過蛋記見到有現貨入手

咁睇好正！ 特別係支紅針！
換皮帶都應該好好睇，ching ，呢果係咩model no？

最近應該返左批， 呢度都有人買到

行多2間問下啦

5167 鋼帶易D
身邊2位朋友都係普通金融界打工做, 半年內就排到

g持
夠低調易襯

好靚喎

蛋記是邊間？

無估錯你問我？
116264

而家二手大把貨四萬左右有交易

有冇全新？

無 停左產了
我都覺得幾靚 116264黎

有冇類似款，白面

應該有new old stock ，但要出去搵
一般二手錶鋪有，但應該就唔止四萬
早一兩星期喺旺角見到黑灰面三萬尾無睇咩質素
但呢隻好似白色過癮啲

網上有隻
Rolex 116264 Turn-O-Graph Datejust 爬山虎 for HK$39,800
類似但全白又好似太齋太精工

你圖呢隻鋼DJ又唔同啦
116264有白金狗牙圈
116263就黃金圈

個人覺得116264係幾靚既
4皮野買隻玩下都幾抵

都真係無咩人戴Thunderbird
我有隻60年代金圈1625

佢問仲有咩類似嘛
抵屌，玩下又唔使點輸

藍黑啦，特別d,條5珠帶越睇越順眼

正呀喂，呢啲幾皮嘢換下帶玩幾過癮，
其實1601 1803金殻都好抵屌又靚仔

係呀
我覺得戴舊裝細價勞又可以玩換帶又一定唔會同人撞錶
保唔保值唔諗啦 輸晒都係三幾萬
最多俾人笑下窮撚玩舊勞

我呢隻灰面黎 覺得特別DD

幾正喎係咪無出喇？

舊裝好多時都無人欣賞
我自己都係預左買黎比自己打飛機用
五六萬內都大把選擇，
但我手大其實唔係好啱帶36mm配nato/皮帶
Btw 巴打隻手咁幼

無喇，不過二手市場好多，
你去旺角二手錶鋪實有

市價幾多

平見過三中，condition ok應該三尾四中，
上面我有擺Carousell有人放39800
Condition幾好，呢啲錶唔係人人啱，
我估有價講下

我手咁幼
你明點解我要玩舊裝錶啦

的確
36mm又唔係個個鐘意個size既

錶既野
自己鐘意就得啦
我手幼撚一樣會keep住戴隻Pam仔111, 係呀我戴得好柒, 但我鐘意隻錶我理得人點睇

不過買二手勞驚比人換過芯

Datejust個款真係幾timeless

我都唔鐘意新裝啲大大舊
其實36我ok但我手粗配皮帶會好撚柒
緊係啦，自己鐘意就得

爬山虎

上行囉，新裝上行無所謂
但我無咁既經驗，要其他青解答流程
我玩舊裝好少機芯比人換，
多數都係換外面嘢，因為機芯係相對唔值錢既嘢

巴打試下上滿鍊，再觀察下
會唔會係全日戴得一陣，未上滿，所以一晚就停

呢家咩年代呀, 撞錶會尷尬, 笑撚死人咩

十萬一隻錶 mk仔都同你戴同一隻會冇癮

1803金殼黑面加條黑皮帶

我朋友有隻，係正

頭先想搵朋友隻1803比巴打睇搵唔到搵翻之前試舊同事隻Royal Oak相

我想問下香港邊到有得買wolf錶盒
問左AD但係好貴 要成萬

啲MK仔一早帶緊2-30萬既錶啦，睇黎你要搵窿捐喇

對唔住囉
但當我試過係csl個sales又綠針
我西裝又綠針，好似唔知點咁
更加唔好講班倫敦金mk仔地產飛仔差不多一定每人一隻唔係黑十就綠綠，好d就金鋼地通
唔係話睇唔起佢地，不過唔想成日撞款

你言談間就係睇唔起佢地
覺得佢地唔配同你戴同一款錶
整到你cheap曬
你係咁覺得咪認 懶係矯情咁做咩

利申 我睇佢地唔撚柒起

完全理解你感受，好易當年通街pam一樣

Agger
醫生戴隻綠針
同地產佬戴隻綠針會有分別？

都係果句，同一隻錶，都可以有人成副身家買/要分期買，亦都有人買隻勞只係身家佔好少一部分

買黎係因為自己鐘意架嘛

理鳩人載咩吖自己爽最緊要

其實我覺得職業唔係問題，
人先係問題，話啲地產保險倫敦金帶柒
不如話啲呃錢既mk帶同一隻錶肉酸

我都成日戴黑十藍針果d，無他，自己鍾意，反而見班mk好多都戴金鋼、全金果d款，一拍埋去好輸蝕，但我有三層樓

Amazon 自己買黎運黎hk la

10萬1隻錶咋喎
又要靚又要唔撞

BTW 絕對同意
根本就係睇唔起人
自覺高人一等

呢隻洗唔洗400k

應該要

你又知人地冇三層樓？

自己鐘意就得啦唔使理人
我都會唔鋸，唔鋸大家咁高咁大
根本帶錶個心態唔應該係比較
但啲mk仔個樣好似得撚左咁

盲十vs黑十你地會點揀？

唔會揀呢兩隻

依個時勢盲十

靚過新裝好多喎

支持舊裝

我有話過人地無？

二手幾錢

自問戴唔起 冇啲mk仔咁疊水

想問上滿鏈要幾圈？

你舊d, 我都係16600仲要Swiss Made

句子意思上係 你用左個「但」字

eg
你高大靚仔過我，但我有錢啊

係咪意思姐係話你有錢過人？

之前聽周xx個sales教一路上一路心數50-60下，不過好似正常係唔會扭爆，哈哈

扭到咁上下會feel到緊左架，我平日上到佢緊晒先收手

得罪講句 你同班mk冇乜分別

輸蝕兩個字睇得出ching你自卑心都幾重

得罪講句，你同d戇鳩無分別

網上既野，你鍾意點講就點講啦

個位巴打有成10隻8隻鋼撈 定十幾隻

如果真係自卑應該會買隻全金

只係想表達愈有錢既人反而會愈低調，唔需要著哂用哂上身話哂比人知，得罪講句，點解班mk要成身名牌又金勞又成，大家心照

係事實
咁你又無必要 連續曲線直線話自己有錢
知啦

有冇巴打知道deep sea 上行抹油幾錢？ 係咪包埋打磨？隻錶比我帶到花𨳊晒

我都係唔講咁多啦，費事又比人圍插

大把啦，見唔少，我亦都唔會因為人地同我撞錶而唔鋸，自己戴得開心就得

好似唔包打磨

包呀 四千幾

係咪一定會磨？ 磨左係咪無咁好？

點解無幫我磨埋既屌吖

薄左

你叫左唔好磨？

正呀喂！

正路會磨埋，除非你叫佢唔好磨
如果運動款我覺得唔好磨

佢咁講既話班黑驚帶勞又帶OMEGA
正苦鳩層 777仲有帶AP/PP 咁撚樣咪咩錶都唔洗帶

Pam都係

咪係。買黎買去都係啲熱門款點會唔撞？
唔想同mk 撞錶咪買Citizen EcoDrive. 實無mk 帶
仲可以同誠哥撞錶

唔洗排，琴日係ad試上手，好正，爭啲買咗

帶FPJ, LF, MOSER, DB, JACOB,etc 應該都唔會撞掛

APPLE WATCH仲多人帶

你以為。。。 只係難撞啲
我有時去啲活動呀晚宴呀。乜q 都有人帶

都係既 要唔撞錶唯一解決方法只有唔帶錶

新手睇岩綠針 & 橙針, 請問係唔係入AD就可以排隊? 請問大約排幾耐? thank you so much!!

鍾意黑十個款 但唔鍾意陶瓷圈 買16610有無手尾跟 未玩過二手勞

我都係唔鐘意super case同埋陶瓷圈

上行或者去信譽好d嘅二手鋪囉

好靚仔 而家個二手市場買一隻condition唔錯既full set 16610大約咩價位左右

其實帶得勞就唔好怕撞款啦
有次去飲酒，同枱三個116515同色
香港人買來買去都係果幾個牌子

有冇Ching知而家1~2年既2手40mm YM灰面藍針大概咩價位?
7字有冇機會?

買啦，好正，又抵屌

我估6 7有，唔係咩大獲嘢最多應該都係抹下油ok

綠針唔係停產左咩？

116622 定126622?

116622 7字有機會
126622 7字無機會

點搵到1-2年既126622啊

真係唔想同倫敦金mk仔地產sale撞錶，
又想沉實d，治安唔好
其他錶都鎖起晒無帶了
日常就最常帶呢兩隻
一隻返工時帶，一隻放工後帶

126622 都差唔多1 年了

5056p

原價93400 果隻
應該係116622

我本身睇中隻iwc, 落去俾訂時，sales話返咗隻bb58，仲要係鋼帶，問我試唔試，一試上手就中毒，但我始終想買隻銅錶玩下，幾經爭札下先放得返低隻bb58

隻pp 好靚，鐘意 moon phase

93400 應該係126622
無記錯116622 定價唔過9萬（可能記錯）

126622 7字頭唔洗諗，除非伊拉克condition.

5056p 我個人覺得係最抵買嘅PP, 有annuap calendar + moonphase 都係20幾蚊
2手嘅話10幾蚊就有，PP 最抵玩係呢隻

mk仔邊夠料同你撞

其實有咩分別，我見兩隻一樣樣

十零廿蚊買二手PP好過買二手地拖啦
可惜 呢隻PP我覺得錶面D位好逼, 我自己麻麻地, 都係繼續目標ALS算

126622 用新機芯 3235, 116622 舊機芯 3135
同埋126622 係6點位有個皇冠
116622 就淨係寫swiss made

基本上就係呢啲分別

直頭係啦
錶面擺位我ok , 我主要係麻麻地PP dress watch 用係刻度同針有夜光。純金屬polish 會正啲我覺得

明白
感謝

我隻116622 藍面紅字都係上年87k 入 其實睇張卡仔年份同condition 者

我都要出去鋪頭望下
問下d水貨全新做緊咩價位先

厲害，一睇就知型號🙏
我就是貪佢夠少眾
佳士得曾估計過存世量只有300
應該難撞錶

太貴既錶我唔敢帶出街

唔撞錶好難，太rare既錶又未必有人識

結論：自己開心就好

利申：過廿萬就覺得貴

世界變啦

咁買左隻iwc?

第一次見單金放出黎

可能過多排就會見到啲細舖攞的全鋼出嚟